跟錯老細信錯黨

跟錯老細信錯黨 - 李碧華

資料圖片

前民政事務局局長何志平貪污及洗黑錢案，部署多年擾攘好一段日子，70歲的肥平也被還押十多個月，將於3月底判刑。

其妻胡慧中、其94歲老母親、來自不同界別（包括囚友）的求情信149封，就是欠了昔日重用他指點財路的老懵董、華信主席葉簡明、689及建制黨派大員。

其實這有何稀奇？

妻子和母親的求情信是必須的，即使16個月以來都沒有探過監，但她們眼中，肥平是宅心仁厚潔身自愛勤政愛民成就非凡之絕世君子（美言具爭議性，不贅）。但對那些「同道中人」而言，你失手了，落難了，知道太多就是一個負累，更因「沒有前途，再沒有可以利用的價值」，拒絕寫求情信，區區一封信也不肯，遑論施以援手了。

──落水狗是沒朋友的。人情冷暖世態炎涼，當然，還用說？

最重要的，是同志們唇亡齒寒，一旦無用，黨就棄如敝屣，衞生巾避孕套一格廁紙一支牙籤，他朝君體也相同。你看，葉簡明自身難保；老懵董敗家後又因肥平落網嚇到連美國（甚至友好國家）也不敢去；689早已靠邊站天天打打鍵盤尋釁滋事刷存在感……任何成年人跟錯老細信錯黨，撈了油水便要還，不值得同情。還有人要投奔大灣區嗎？

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
耶魯校長講EI (左丁山)

下一則
下一則
在北海道遇春運 (李純恩)